成日話出5G機，但基礎電訊服務配合到咩?

女朋友話今年/下年想換機
咁我話，等多一排，睇下今年蘋果有無驚喜先換啦 (佢用緊iphone SE)， 睇啱我咪買新model俾你

佢就話: 下年佢都唔出5G 我先試下5G機
我: 咁你電話plan係咪都會用5G
佢: 應該都繼續用中移動限速 無限數據plan
我:

成日話蘋果2019 2020唔出5G機，所以打算轉去用Android 5G機(華為 小米 3星)嘅巴打們， 究竟你地手機會用咩plan呢

就算下年apple唔出5G機， 我都會買新apple機俾女朋友

利: 自己用緊nokia機

求解答

5G普及, 係商業用先
普通市民既電話最多只係覆蓋好左, 但唔加錢應該都唔會快左

agree

講多次5G重點係低延時，唔係流量

5G 要起多3~4倍基站先有好覆蓋，所以無咁快

2020年岩岩先有5g 仲要起碼3年先普及 再過幾年先有平plan

香港5G基建最快2021之後先諗
唔好FF 好傷身

限速有春野睇咩
(128k ~42m)

香港就算有5g都好 到最後咪又係有數據限制

5gb 後照樣係低速上網

唔係好明, 咁如果你唔係用5g, 點樣享受到呢樣野
限速5g plan?

華為

3G->4G 一樣低左，快左
4->5一樣

2021年-2022年，5G會多一條700mhz用，到時候冇禁塞車
iphone大約2-3年後先有5G

你用平價 plan 至會有呢個問題

其實用個腦都知道 理論時速同物理時速有分別 寫到明1gb 到寫入果陣都唔得

你都可以講，呢個世界都未有5G機，咁快舖定5G網絡有用咩？

到Apple出5G機就會話5G好有用架喇

無錯，即使都係限速plan，3G同4G都係差好遠，不過5G要多咁Q多個基台，普及都最少要幾年，所以apple係啱既，等幾年佢起好基台先出機，唔係基台唔夠有時用到5G有時用唔到仲衰

5g 主要目的係用黎加價

唉，今時今日4G香港係咪好快好用？
根本4G都未攪掂，去到地鐵，多人地方咪又係load空氣...

係，所以d人講到5G幾勁幾勁，講到同發明互聯網咁，我又唔覺，5G同4G有咩分別，咪又係比4G快佐同延遲少佐，但講到快佐幾多都無用，4G我都未用盡過佢速度，唯一有用既延遲又要試過先知，因為依家既網絡問題根本就唔知係因為延遲定因為收得唔好，5G範圍咁細d網絡商一偷懶起少幾個基台分分鐘收得仲衰過4G，5G係咪真係解決到問題真係要試過先知

同埋有技術唔等於民用到㗎
法拉李夠快未 有冇路比佢行先
人流咁L密香港 4G機站都未夠分 攪L掂先

閱讀障礙？人地話唔用5G網路買5G機黎托柒咩。目前都無5G網絡，買定黎打飛機？到真係用到5G時你都換機啦

4G係mtr問題，唔肯換天缐
只有1800

4G如果1800+2600，唔差

btw 香港連2G都唔cut
2300又玩tdd, side gas

延遲高低好睇個發射站距離你接收既位置有幾遠
相同距離 分分鐘收得差過4g (接收範圍按3g>4g>5g)

接收4g信號食電過3g
相對5g好可能燒電過4g

吓，咁即係延遲低唔係因為技術，只係因為佢d基台多？

4g 都load 空氣 香港有100 g 都無用啦 根本係d 電話公司到 有乜撚野理由間野愈多人用又愈慢 csl 呢間野真係cls 愈用愈慢 係鋪頭門口用app test 慢到hihi 屌佢入到去d 職員叫我再test 無連wifi 無啦啦又上返幾百mb 痴撚線公司

23/26/50ghz下，係
但未來有700mhz用

理論上，cut哂2/3G
比4G 用，其實非常足夠香港用

好多地區都Load空氣 試下深水埗 Mk 旺少少

5G轉4G 會唔會斷線先

就好似當初4G轉3G 會斷一下線重連

點解要你買比佢，唔叫佢自己出錢？

香港network死結係容量
不過以香港電訊商cut基站作風
787G都唔夠你用

當然，如果根本係5G黑洞返工/住嘅根本可以無視啦

買手機啱時間/壞機就買
洗乜等5G手機
唔好日日睇TVB吹華為吹咁大啦
5G基本上得個殼
政府/商用都未得幾時到你民用

2022開始先係5G發展比較成熟既時間
今日既5G手機未必支援日後5G頻譜，速度上可能又差d

所以都係做果粉最好
蘋果出咩機 就用咩機
完全唔洗理 咩4G 5G

當年4g出個時明明係公認唔符合4g標準既3.9g
之後隔幾年定LTE-A標準叫真4g但又一直用低頻譜
再過多幾年先出翻標準高頻又改叫4.5g
你話e幾年既5G是咪真係5g

10g都無用啦 香港個網又係限你速仲要係比得1xmb你

你係唔係無錢呀？

仲要睇埋佢個qos policy先可以下定論
如果個packet流唔平均窒窒通0.x有之後又無都係死

3G/4G/5G個通訊方式有唔同
但香港由今日計，有一半地方3-5年時間內都唔會有5G(自己google 5G黑洞)

傳統電視條700mhz/ 2G一日未放出來
mtr又唔升級天線
就幾多G都冇用

如果cut哂2G/3G, 升級哂做4G/5G
現有bandwidth係足夠超級多人用，但香港政府冇吉示

叫政府停2G都搞到一鑊泡其他人仲旨意佢
人地隔離埠開咗4G之後同日就ban咗本地用戶接入2G網等漫遊商自然淘汰啦